\chapter{Lịch Học Cơ Bản Cho Người Mới Bắt Đầu}

\begin{center}
COMING TOGETHER IS A BEGINNING, KEEPING TOGETHER IS PROGRESS, WORKING TOGETHER
IS SUCCESS.
\end{center}

Doremon thiết kế cho các bạn một lịch học cơ bản, nhưng các bạn phải hiểu rằng
lịch học này chỉ là thiết kế dựa trên cái chung, còn tùy thuộc vào bản thân các
bạn thì các bạn phải tự biết cách xếp lịch cho mình.

Như những học trò học trực tiếp với Doremon chẳng hạn, mỗi người thì có khả
năng khác nhau, thời gian học khác nhau, trình độ khác nhau\ldots, cho nên Doremon
phải xếp cho mỗi bạn lịch học khác nhau.

Tương tự cho các bạn, các bạn sau khi đọc xong toàn bộ cuốn sách thì các bạn phải
biết được trình độ mình đang ở đâu, mình học được mấy giờ\ldots, mà tự xếp lịch học
cho mình.

Đương nhiên việc các bạn tự xếp lịch học cho riêng mình nó sẽ không chính xác
bằng Doremon xếp cho các bạn, cho nên việc các bạn tự học thì các bạn phải chấp
nhận là tiến bộ lâu hơn và không chất lượng bằng học trò học trực tiếp với
Doremon.

Học trò của Doremon học với 6h/ngày và đều đặn như thế thì sẽ kết thúc cả phần
một và phần hai của Cách học tiếng anh thần kỳ trong 3 năm. Còn các bạn tự học
cũng 6h/ngày thì có khi mất 4 năm.

\section{Lịch Học Cơ Bản Cho Người Bắt Đầu Với Thời Gian 4h/ngày}

Nếu ai đó có hỏi: Tôi có thể học 6h, hoặc 8h, hoặc 10h\ldots, thì nên học thế nào?

Câu trả lời: Các bạn nên tự xếp lại lịch chứ không nên dựa vào lịch 4h/ngày. Bởi vì
nếu các bạn biết cách cân bằng thời gian học của mình thì nó sẽ tiến bộ rất nhanh.

VD: Nếu ai đó học 8h/ngày thì Doremon xếp lịch cho các bạn như sau: với điều
kiện là các bạn chưa biết gì.

\begin{itemize}
    \item[-] Học phát âm 4h/ngày - chia làm 2 lần là sáng và tối, mỗi lần 2h.

    \item[-] Nghe LPTD 3h/ngày - cũng chia làm 2 lần.

    \item[-] Xem phim có sub 1h/ngày.
\end{itemize}

Có nghĩa là khi các bạn chưa biết gì thì các bạn ưu tiên cho việc phát âm với nghe.
Còn nếu ai đó học 8h mà trình độ tốt thì lại có lịch khác.

Khi nào các bạn học xong phát âm hoặc nghe xong LPTD1 mà vẫn học được 8h thì
lại có lịch khác nữa. Có nghĩa là lịch học của các bạn nó phải hay đổi liên tục phụ
thuộc vào trình độ và thời gian.

Cho nên học trò học trực tiếp với Doremon học tiến bộ nhanh hơn các bạn tự học
là do nguyên nhân sau:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Doremon xếp lịch cho họ.

    \item Sau một tháng học thì họ lại báo cáo kết quả để Doremon biết được họ học tới đâu,
tiến bộ thế nào, sau đó xếp lịch cho tháng tới.

    \item Cứ như vậy sau khoảng 1 năm thì họ có thể tự xếp lịch tốt nhất cho mình.
\end{enumerate}

VD: Một bài báo cáo tình hình học tập của học trò Doremon - bạn này mới học được
5 tháng và trình độ từ số O, với thời gian học là 5--6h/ngày.

\begin{quote}
Quốc ơi! Mình xin báo tình hình học tập và lịch học tháng tới như sau:

* Tình hình học tập hiện tại:

Nghe:

- Đến unit 15 LPTD 4: khả năng hiểu không cần dịch 80\%.

Học phát âm:

- Hoàn thành bộ phát âm MSE 3 lần và MAA 4 lần

Đọc lại LPTD:

- Đến Unit 35 của LPTD3, mỗi bài 10 lần hoặc hơn

Chép và học thuộc LPTD:

- Đến Unit 4 – LPTD3

Xem phim Friends:

- Xem đến SS6 có sub lần 1, khả năng hiểu khoảng 40\%

* Lịch học cho tháng 9: học 6h/ngày:

- Nghe LPTD – 2h: mục tiêu là hoàn thành nghe LPTD4 trong tháng 9.

- Đọc lại LPTD – 1h: mục tiêu là đọc 3 bài trong 3 ngày, mỗi bài 15 lần.

- Chép và học thuộc LPTD - 2h: mục tiêu là viết và học thuộc 3 bài trong 2 ngày

- Xem phim Friends 1h.
\end{quote}

Doremon chỉnh lại lịch học cho bạn này như sau:

\begin{quote}
Bạn chỉnh lại lịch nhé:

- Nghe LPTD 1.5h.

- Đọc lại LPTD 1.5h.

- Chép và học thuộc LPTD 2h.

- Xem phim 1h.
\end{quote}

Hoặc một bài báo cáo của bạn học trò khác:

\begin{quote}
Em chào anh Quốc và tất cả các bạn.

Em xin được báo cáo tình hình học tập của tháng 8 và lịch học sắp tới trong tháng
9 của em như sau:

Tiến độ hiện tại:

- Nghe lại Main Text: Tháng 7 em nghe lại 5 lần có nhìn vào tài liệu nhưng sang
tháng 8 em tập là nghe không nhìn vào tài liệu (mỗi bài 5 lần) thì em thấy hầu như
mức độ hiểu đạt trên 90\%. Cái này em nghĩ em nghĩ không phụ thuộc vào nhìn hay
không nhìn mà là vì em nghe cái này thấy rất hay, có cảm giác em nhớ luôn giọng
điệu họ nói từng câu trong đó thế nào. Nên em thấy khi em học MainText em thấm
cảm xúc rất nhiều.

- Đọc hết Vocab - mỗi bài 8 lần - giống khoảng 75\%

- Viết đến bài 20 của Vocab mỗi bài 2 lần.

- Nghe đến phần của 231 -- 258 Black Cat Publishing Reading \& Training Steps 1
-- 6 mức độ hiểu trên 80\%. Đây là bài những bài em thấy mức độ hiểu của em bị giảm
xuống vì có nhiều từ mới em không biết.

- Xem MasterChef.US Season 5. Đầu tiên là em xem có phụ đề, lần đầu em thấy
chỉ nghe được 60--70\%, có nhiều từ mới về ẩm thực em không biết. Sau khi nghe
lần 2 của cả Season 5 không Sub thì mức độ hiểu lại tốt hơn trung bình khoảng
70\%. Em nghĩ các từ mới về ẩm thực nhưng có hình ảnh cứ lặp đi lại nên cũng
hiểu.

Lịch học tháng 9/2014:

- Nghe truyện thiếu nhi (khoảng 20 tập) từ 259 --280 259 -- 286 Password Readers
Levels 1--5.

- Đọc lại MainText, mỗi bài thêm 2 lần.

- Viết tiếp 10 bài Vocab cuối cùng (từ bài 21 đến bài 30 của Vocab).

Lịch học trong ngày:

Mỗi ngày em có thể học tiếng anh từ 6 tiếng (Thực ra các ngày trong tuần em – từ
thứ 2 đến thứ 6 em chỉ học được 5 tiếng, còn 2 ngày cuối tuần em duy trì học tiếng
9 tiếng) như vậy em sẽ sắp xếp như sau:

- Nghe tiếp truyện thiếu nhi 2h.

- Đọc 1 h.

- Viết 2h.

- Xem phim 40 phút: 1 tập MasterChefUS Season 5 không Sub.

Mong anh Quốc góp ý về lịch học của em. Em cảm ơn anh!
\end{quote}

Doremon xếp lại như sau:

\begin{quote}
Em học vậy là tốt. Lịch học em chỉnh lại nhé:

- Nghe thiếu nhi 2h.

- Đọc 1.5h.

- Viết 1.5h.

- Còn lại xem phim.

Qua tháng 10 là em bắt đầu đọc truyện thiếu nhi với học giáo trình tăng từ vựng
của phần 2.
Cố gắng lên!
\end{quote}

\section{Lịch Học 4h/ngày}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Dùng cho cách học tiếng anh thần kỳ phần 1.

    \item Thời gian: 2 năm là hoàn thành.

    \item Xem phim có sub đều đặn, ngày nào cũng xem - cái này Doremon không viết
trong lịch học nhưng các bạn phải nhớ.
\end{enumerate}

\subsection{Hai tháng đầu tiên (1-2)}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Phấn đấu hoàn thành 3 bộ phát âm.
    \item Nghe xong LPD1, mỗi bài ít nhất 100 lần.
    \item Nếu dư thời gian thì có thể nghe tiếp LPTD2.
\end{enumerate}

\subsection{Ba tháng tiếp theo (3-5)}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Học lại phát âm nếu như học chưa xong hoặc phát âm chưa tốt.
    \item Bắt đầu đọc lại + chép lại + học thuộc LPTD1: lúc này hoàn thành xong
        LPTD1.
    \item Nghe xong LPTD2 + bắt đầu đọc lại + chép lại + học thuộc LPTD2.
    \item Nghe xong LPTD3.
\end{enumerate}

\subsection{Ba tháng tiếp theo (6-8)}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Đảm bảo hoàn thành tốt 3 bộ phát âm.
    \item Đã hoàn thành xong LPTD1.
    \item Nếu chưa hoàn thành LPTD2 thì tiếp tục.
    \item Tiến hành đọc lại + chép lại + học thuộc LPTD3.
    \item Nghe LPTD4.
\end{enumerate}

\subsection{Ba tháng tiếp theo (9-12)}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Đã hoàn thành xong LPTD2.
    \item Nếu chưa hoàn thành LPTD3 thì tiếp tục.
    \item Tiến hành đọc lại + chép lại + học thuộc LPTD4.
\end{enumerate}

\subsection{Kết quả 12 tháng đầu}

Như vậy sau 12 tháng đầu thì các bạn phải đảm bảo:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Hoàn thành xong 3 bộ phát âm.
    \item Hoàn thành xong LPTD.
    \item Xem phim liên tục 1 năm.
\end{enumerate}

\subsection{Yêu cầu}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Phải phát âm cho đúng và tốt.
    \item Phải hiểu không cần dịch LPTD từ 80\% trở lên.
    \item Xem phim có sub phải hiểu ít nhất 40-50\% trở lên.
\end{enumerate}

Nếu sau 1 năm các bạn không đạt được yêu cầu trên thì phấn đấu dành ra 1--2 tháng
ôn lại cho đạt yêu cầu.

\subsection{Chuyển sang học EE}

Sau khi hoàn thành tốt yêu cầu đó thì các bạn qua tiếp học EE, cách học cũng
tương tự, nhưng không học thuộc thôi vì các bài nó quá dài.

Yêu cầu sau khi học xong EE (thời gian khoảng 9 tháng):

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Hiểu không cần dịch bài Main Text phải 90\% trở lên.
    \item Xem phim có sub phải đạt ít nhất 60-70\% trở lên.
\end{enumerate}

\subsection{Học Truyện thiếu nhi}

Sau khi học xong EE thì các bạn lại tiến lên giai đoạn cuối cùng của phần 1 là nghe
truyện thiếu nhi sau đó mới đọc truyện thiếu nhi.

Yêu cầu sau khi nghe truyện thiếu nhi được 3 tháng:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Nếu các bạn học đúng như Doremon hướng dẫn thì có thể hiểu truyện thiếu nhi
không cần dịch từ 80\% trở lên.
    \item Xem phim có sub hiểu từ 80\% trở lên.
    \item Sau đó bắt đầu chuyển qua xem không sub.
\end{enumerate}

NHỮNG BẠN NÀO HOÀN THÀNH TỐT PHẦN MỘT NHƯ THẾ THÌ SẼ BẮT ĐẦU ĐƯỢC HỌC PHẦN HAI
CÁCH HỌC TIẾNG ANH THẦN KỲ

"==============================================================================
" vim: set ff=unix ft=tex fenc=utf-8 ts=4 sw=4 tw=79 :
"------------------------------------------------------------------------------

